港女試靴除唔甩 消防解困帶斧頭

消防遇「騎呢」求救，啼笑皆非。元朗一間服裝店周三有人「被困」，元朗消防局嚴陣以待，出動升降台等裝備，逾十名消防員帶同斧頭等工具趕赴現場，只見一名中年女士「起火」，大發雷霆指着右腳，原來她硬要試穿細碼靴，結果難以自拔，報警稱腳部被夾着。消防員不消一會即成功脫靴，「救援」相片在網上瘋傳，事主被批浪費資源。消防工會籲市民求助前三思，免影響真正有緊急需要市民。

「長靴困人」事件在周三傍晚近七時，於元朗壽富街好順福購物中心一間服裝店發生。一張相片可見一名女子正用手機通話，右腳穿着黑色長靴；另一張相片則見女子提起穿上靴子的右腳，至少四名消防員圍攏，其中一名消防員跪下似為她脫靴，另一消防員手持類似斧頭的裝備。由於看不到事主正面，無從判斷有否因「被困」感痛楚。
店方稱剪靴要買

記者昨午走訪服裝店，店員報稱事發時不在場、引述東主指事主年約四十歲，操流利廣東話。事主當日傍晚約七時在店舖試靴，她本應穿三十八號鞋，見心儀黑色靴子只有三十七號，仍決定一試。
豈料沒穿襪的右腳穿上靴後即無法自拔，愈用力愈被困，她顯得有點煩躁，高叫：「幫我剪爛佢啦！」惟店方指若剪爛靴子就需購下。為免白花三百一十八元，女事主決定報警。
報警稱腳被夾住

店員稱，事主報警時曾說：「我隻腳被夾住！」約十分鐘後，消防到場，店外亦聚滿圍觀者。消防員與事主商討解救方法期間，一名消防員突然跪下，僅花數秒已讓事主「脫險」。消防員收隊離開，事主最終也沒有購下靴子。
事後，兩張不知誰人所攝的相片在消防及網上群組瘋傳。大部分網民不值事主所為，批評事主浪費資源，有人揶揄她會否因開不到汽水罐而召喚飛虎隊，提醒事主「腳粗咪着boot」，也有人笑稱消防員再遇類似個案，應馬上收隊或索性把腿鋸下來。
消防處回應稱，今次事件是接報有人被「長靴箍住」，由於怕事主受傷，故派員到場，發現事主腳部被「卡住」感不適，即時協助事主脫下長靴，事主毋須進一步治療。該處強調重視每一宗求助個案，並根據既定程序進行救援。
消防處去年收到特別服務類型求助中，有逾一萬一千宗屬善意虛報。消防主任協會副主席麥錦輝分析，現場主管有權決定是否協助事主，今次雖不涉生命財產安全，若由他決定未必會提供協助。但處方近年灌輸以市民為上意識，同事做得到都會做。

肥西就咪撚學人著長靴啦
又肥又要港 浪費社會資源

Old news is so

消防員與事主商討解救方法期間，一名消防員突然跪下，僅花數秒已讓事主「脫險」。

做咩人地就除到

真係咁難除？ 好多有拉鍊

轉移分心大法

好多年前

幾耐都好 肥婆都係原罪

一定好重腳味